經濟平民錶討論區 (2)

本post都係討論啲30k樓下嘅錶多，盡可能都係搵啲cp值高得黎又大件夾抵食嘅錶，雖然都知係廢話，不過大家盡量爬下文先發問啦

咁都係咁二講下啲入門知識啦，巿面上嘅品牌同款式多到數唔晒，有啲品牌性價比超群，有啲整到個樣靚靚仔仔但俾個垃圾芯你又賣你六七千(好多星期五嗰個牌子 )。所以買前除咗睇樣之外做功課係需要嘅，話明入門，有幾個名詞同類別要係咁二講下嘅:
1. 機械錶
機械錶係指上緊發條，之後由發條系統釋放動力從而令到手錶開始發動。當中仲有分自動上鏈同手動上鏈嘅機械錶。
2. 石英錶
石英依種物質當通電嗰陣會發出有規律嘅震動，石英錶就係透過依種震動嚟達到計時嘅效果。
3. 太陽能錶
石英錶一種，透過太陽能面版嚟叉電。
4. 人動能錶
垃圾嚟，可以無視。
5. Bph/vph
全寫係beats per hour/ vibrations per hour，係指機械錶嘅秒針每小時嘅震動次數，理論上數值愈大，走時愈準。
============
由於石英類別都係睇款睇價錢居多，而且當中型號多到我都唔識分，所以個別討論會較好，咁依家簡介下大家比較上接觸到嘅機械錶。

喺巿面上嘅機械錶嘅機芯主要係依幾個來源:
1. 瑞士
2. 日本
3. 德國
4. 蘇聯
5. 中國
當然仲有啲小眾嘅獨立製錶師 ，但依度都占咗巿面上九成半以上嘅機芯。

先講瑞士，瑞士係鐘錶業嘅大國，就算你無玩開錶都知瑞士錶好出名，而如果你係想搵平價瑞士芯，第一個聽嘅名一定係ETA，佢係swatch集團旗下嘅一間公司，專出通用機芯，平至幾千貴至幾萬都可以搵到佢嘅身影，咁依度係咁二講下佢嘅三寶: 2824-2,2892-a2同7750

1. ETA2824-2

最最最基本嘅大三針機芯，穩定可靠易維修，有唔少大廠會買佢嚟進行改裝。

2. ETA2892-A2

Eta嘅皇牌通用機芯，薄、穩定、耐用，稍加調較就可以去到天文台級數，喺無附加組件嘅情況下可以實現日期𣊬跳，無論齒輪咬合定分離嘅都可以調較日子，而且延展性極強，稍加改裝就可以有gmt、月相、power reserve等等，通常喺啲較高級別鐘錶都會見到佢身影。

3. ETA7750

前身係Valjoux 7750，Valjoux係一間好出名嘅機芯製造商，Rolex嘅舊裝daytona都係用佢嘅72型機芯，所以佢嘅可靠程度都無乜好質疑

隨住專利期過咗，亦都開始有唔少細廠開始生產佢地自己嘅eta機芯，例如sellita嘅sw200同soprod嘅a10，但依啲唔係度詳述。跟住落黎介紹日本嘅代表

--------------------------------------
原POST [七索]

日本常見嘅機芯多數都出自兩間廠: 一係seiko，二係citizen。
一聽seiko第一件事就會諗到窮到燶，戴精工，但事實上精工可以貴到嚇死你。喺度先簡單介紹下佢兩種較常見嘅機芯。

1. 4R系列

4r係精工低階芯7s嘅強化版，多咗秒停同手上鏈，但誤差依舊都係正負30秒左右。雖然缺點多，但佢勝在平
2. 6R系列

4R機芯嘅進化版，無論精度同續航都有所提升，大概正負15秒一日
順帶一提，精工嘅4R同6R如果賣俾第三方型號會改為NH同NE

之後到Citizen，citizen嘅機芯以miyota黎命名，自從eta宣佈機芯對外減產之後依個品牌就成功喺micro brand入面跑出，原因最主要係平。咁佢常見嘅型號有以下兩個:
1. 8215

依個機芯可以理解為日本平價版2824，特點係個擺陀好嘈，但聽講佢個價錢平2824一半，所以佢響到劏豬咁都應該無人理。

2. 9015

8215嘅升級版，薄過2824，準過8215。

基本上頭先都介紹咗七八成比較常見之餘又有質素嘅機芯，德國嘅高質機芯因為太高質，入門價都要五個位，有人有興趣先喺post2度加落去。而中國同蘇聯嘅機芯比較冷門同參差所以唔喺度詳述勒

可以講下咩係獨立製錶師？
貼番link同相ok?

業餘工藝師先啱，詳情看此

點睇steinhart ocean one 39? 以佢個價位仲有冇其他eta diver?

我知呀

窮到窿 戴精工

39mm簡直係手幼撚福音，首推gnomon獨家嘅ovm

貼下錶先

又話有兩隻錶諗下放唔放既

你tg 我，我返去影你睇

學生 送左呢隻俾老豆
佢戴開SEIKO 5 sports 不過反應麻麻

俾的心機賺錢買隻大mm 俾佢囉

你爸喜歡咩類型架

下隻下隻 純粹覺得靚就送

佢應該鍾意粗獷大隻個d
應該唔係款ge問題係對佢普通左d

好靚 大約幾錢隻？

非賣品sor
普通版去冷門錶個post問光巴，佢間鋪有賣

轉送比我囉。我ok嫁

lm

哩隻點睇？抵唔抵玩？好少見銅錶咁平

新屎坑留名

有米

你點睇longines依個牌子

古董錶極正
新錶不了

啲款越出越差，專出比支那狗買

留名

我見佢前排出咗隻vintage錶 幾靚仔

好靚

浪琴真係不了，另外美度天梭嗰啲都係出畀支那人買，要買呢啲牌子只可買 vintage 嗰啲

係，浪琴 lld 真係好靚

買完earphone無錢買錶

我都想買耳機。true wirless果隻。有冇介紹？

買精工好過買支那款

airpod

買咗佢 之前用sony

The dash pro有冇包膠？

矛，你可以去藍芽post望下，但我敢講暫時好難有對好聲過sony，但sony斷線太嚴重

寧可聲普通都要連線穩定呀
不過我地都係討論番錶啦

想買呢隻，之前見有巴打 post 相好似唔錯

不過呢隻好似仲抵玩

Sinn 同 stowa既flieger 都係2824，價錢又差唔多，點解咁多人推sinn既？
Stowa用top grade同個樣應該更正宗喎

Sinn鋼水靚啲

牌子唔同已經差好遠

個品版都差幾級

死火

真係鋼水靚果隻856要皮半以上
89千果隻556真係乜技術乜特別都冇

係精工post 問野無人覆
個post 好似死左咁

呢到有無巴打知想搵babytuna 嫁話
上網search 過都係srp 系列
邊到多款d 同可以試上手
仲有如果想換玻璃同外面個殼邊到有得搞?

新手,想入坑

開心分享

咸仔年頭出咗隻 khaki field 38mm 又靚又抵 遲啲入

舊款膠殻baby呑停咗n世喇，淨低嘅都係nos黎，可能會好貴，新款就成個信和都有，鋼殻乜都唔洗搞，亦都無aftermarket 造其他色嘅殻，玻璃可能有但我唔清楚，你可以去土瓜灣問呀偉可唔可以特登幫你造塊，不過一定唔平。

最後依個post其實就係精post嘅延續

唔好好分到扇貝或者呑,俾網上d 資訊搞到好亂
見兩款好似差唔多咁
其實係靠型號定外形會易分d?

兩隻一拍埋個size差好遠的，扇貝個shroud得上半，呑係包晒的，同埋呑明顯見到錶耳

依隻係呑

依隻係扇貝

我都睇中左呢隻
巴打知唔知邊道有得賣？ K11間專門店有冇？

仲未買得起Tudor bronze bb
如果想要bronze色嘅有冇代替品可以推介下
Steinhart隻ocean one又好似唔太同feel

真係唔知 因為咸仔我買水貨

呢隻野抵玩
不過對我黎講太細

早兩星期睇冇
反而有火星

又要出場

呢隻係咪要訂

光巴ig/fb 係咩

ricky sir間野都好似有

喺ricky sir度訂

[簡約手錶撚] 冷門斯文手錶牌子介紹 4

Fyi

新款又幾年輕幾好j

呢隻冇得輸

其實佢隻非賣藍仲正

左邊嗰隻型號係咩？

鳩知咩尋日先發表

做咩日日都咁早

返工呀屌

新年都有工開，fat fat la

三工

又要買錶

不了，留返啲錢先

有無人玩AVI-8？係咪大陸錶嚟架？

圖呢

覆錯咗，圖呢

咸仔真心平靚正

上面右的maxi面咪係囉

新年快樂，身體健康，心想事成
下年想買隻朗格

點解拎轉咗嘅

新年快樂，身體健康，心想事成
下年想買隻朗格

新手 全黑有無咩特別推介下

diesel呢個牌子掂唔掂?依家新年特價平咗差唔多1半

平靚正

只能當一個潮牌看待

Stowa 89千 真係算係咁，透底 機芯打磨又好 又精準穩定 又係五廠之一

好難再要求太高

Nomos好似都唔平民喎

有平有貴嘅，不過都五個位姐

太cheap 無人戴？

會唔會易壞?

呢啲撞手神 好難答到你

潮特見到有，想入手

有冇ching知依幾隻咩牌子 定係淘寶雜牌

係隔離精post冇乜人覆
想問下細mm 黑武士 5仔 大家會點揀？

巴打呢隻係幾多mm
幾錢入手

蝦仔係指邊隻牌子

蝦仔=steinhart

巴打呢隻係邊買幾錢

幾年前深水埗買
個形號係 ev0s003b

千幾蚊

又係依啲問題
如果計機芯級數其實自己做下功課都會識揀，計樣就睇你自己心頭好

兩三百襯衫戴下就無所謂啦

無人理

因為真係無興趣，款又唔靚

間唔中搭飛機睇免稅商品雜誌見到
不過真係冇諗過會買
Sorry巴打俾唔到意見你

巴打幾錢？邊度買？
有冇詳細資料？
唔該巴打

我成年前上網入code半價買，依家得正價

一咸一蝦

AVI-8 睇啱就買啦 英國公司不過唔知邊度做 好似用日本芯

咸仔 pilot 款正呀
次次見到都諗起星際啟示錄呢套戲

Club 鋼底款行貨都係 11k，拎埋折頭已經四位數啦
我呢隻都係萬尾已經買到，行貨嚟

日本芯但賣瑞士芯既價錢
你覺得個設計值咁貴咪買

邊度可以買到太陽呑條夕膠帶

一千蚊左右已經買都，重算貴
見到有個話係強国錶扮英國錶，唔知堅唔堅

買嘅其中一個原因都係因為套戲

佢嗰隻唔係khaki嚟咩？仲有佢著嗰件褸都好正

叫 khaki pilot day date

我記錯咗無日曆佢送俾個女嗰隻

個女嗰隻係特登整黎拍戲

係時間廊買，折完$1280

時間廊

隻錶幾靚，係貴咗啫

係，新年買就算啦

下隻格返平啲

遲d儲錢想買隻timex

timex 仲平過精喎，你上 amazon 格吓價先啦

因為個款casual d

我意思係唔洗儲錢都買到

Timex幾舊水有架喇喎

呢隻幾靚
係power reserve個字有d多餘....

咁又係 想買隻尼龍錶帶

又想買錶

唔寫以為gmt

巴打睇中咩錶？

有冇平民萬年曆

Atmos30 is waiting for you

搭單 我都想買錶

睇中呢隻

未諗到

呢隻如果 42 lug2lug 50 我已經 join 咗

44係大左少少既 不過incursore條libe好似出親都大大隻

44 其實都 ok 不過 lug to lug 52 就真係太大
等緊佢出 airman base 22

最衰冇實物睇吓個圈究竟係咩嘢樣

上youtube望夠佢

其實個時同場有呢隻，不過最後心大心細買左上面個隻

seiko5仔有冇出紅藍or綠圈自動

呢隻市價幾多

係喎52mm 未必戴得到添
Airman GMT 都唔錯

有冇咩錶類似bell and ross隻正方形錶？🤔

其實altas都幾靚

小GS6R改4R都係咁既價錢

真心靚

有冇巴打知道香港邊度買到Mondaine Stop2Go？

唔該晒

presage換左4r之後就買唔落手
隻srp637用4r都算
presage 4r接受唔到

信和 G/F 其中一間見過有，你可以去睇睇

唔該巴打

想問Seiko SKX007 買J版定K版好？

是但，冇咩分別

幾錢到?

好似千頭

我會買k版，我唔鐘意句21石

右邊

見到隻日本產錶
表帶用喜一澤について 帆布
幾靚

呢隻大家點睇，想買好耐，上網見二千幾

呢隻幾靚 199鎂，不過用精工芯

有冇巴打知呢隻幾錢? 愈望愈鍾意

順便問埋呢隻junghans max bill幾銀？

tic tac 行 8k 左右
md 水 6k 左右

有無把打有戴boldr嘅錶
見佢隻expedition同voyager都幾靚

我隻 014 吞 好似冇 50hr pr 咁嘅，成日擺低一日多啲就停

我嗰隻都係咁

點解咁嘅，明明同大mm 同芯，大mm 就可以擺兩日

等我今晚再試清楚先

呢隻咩名堂

東方星限量款，我同ex隻情侶錶都係依隻

想問藍色sun&moon邊度有得賣 同埋會唔會貴好多

Orient嗰隻

Ex就唔好諗啦

btw 睇番東方星個網 GMT 款三年冇更新

N年前都係嗰個樣，係差在有冇放大鏡

hamiton khaki field auto 同 pilot day date 點簡好

有冇巴打留意過oak&oscar既錶
入左隻sandford

pilot day date

想問下 叫咩名同幾錢㗎，新手唔係咁識

呢隻叫longines avigation bigeye 大概一萬尾至兩萬到

如果入隻九四年嘅glasutte original senator 多唔多手尾跟

二手錶要自己評估喎，上網睇多啲圖望下份肉記清楚啲細節

有無巴打有25600tb上手圖比小弟j下

決定左買KHAKI FIELD
42mm 會唔會太大

受死啦巴打

我得左手sor

會唔會好輕同易花
諗住入隻粗戴

照j

真係輕
易唔易花就...我諗我戴得太粗，所以花哂
巴打可以見到我氦氣制位已經由啞面磨到變反光
錶帶面都唔好得去邊

其實有d驚佢太輕戴落似玩具但又鍾意佢夠輕做起野個陣方便d
我諗我都好快戴到花哂，錶帶可能換條藍膠帶戴，藍膠帶好好j

其實幾易花，條帶我錫住戴都有輕微劃痕

我應該會換膠帶戴
79730都有考慮過
好難諗呀
我個fd都有說我買呢隻左的版不過我怕銀手

鈦其實係咪無得磨?

左把點會銀手？搞緊笑？

係

左的都靚既不過太多黑面錶
又中埋藍毒
應該都會買藍鈦

咁好快戴到花哂

我換過膠帶，但係換左半個日就去換返金屬帶

條膠帶....等出無逢架啦

我本身都覺得膠帶好睇，只係我自己戴唔慣

仆街岩岩行過ad睇到隻鋼圈都好靚

買啦，元燒佳節

已買thx

有錢真好

窮撚。但鍾意錶中哂毒無辦法
第一隻過萬既錶咋

你又買返隻blackbay

試唔試到
我又放低一日多啲就停咗喇

無咗件事

做咩咁多人搵精工隻SARB017 間間都冇貨 有既開二千九仲要訂

SARB017, SARB033, SARB035, SBDX017 停產

噢唔怪得

Say goodbye to大mm

真係停產，今次水貨佬消息幾靈

佢地次次都好靈

日本重有冇得賣?

我要去轉日本先答到你

有無人戴緊black bay s&g 諗緊皮帶定鋼

買鋼可以遲d自己轉皮

窮學生想入隻鋼帶錶，budget 千五左右，有冇咩推介？

細個覺得金色好柒 大個左覺得好正

一定係鋼帶，老土還老土，第日想散買好撚貴的，情願買完返黎自己換皮帶，反正佢條皮帶都唔係靚嘢

停產嘅小朋友

其實隻錶幾錢，點解我搵唔到價錢

巴打點睇呢隻？

幾銀？

佢有隻火星架喎

因為個 drop 完咗，冇記錯好似 300鎂

停產 = 出過新款再加個 x 係面

真係唔明點解要攪大mm

全個系列都要加x統一

未講價錢，好似話三月尾先有預訂

新加坡公司

017唔係已經係新款有x咩？

Boldr又出銅，不過睇樣都知係邊個model

港島區邊度有鋼錶帶賣

$549usd 呀
個價都唔貴 有冇勇士

通用帶？無

快撚的手出隻expedition 好過啦屌

宜家用緊膠帶
不過最近斷咗一邊
想換返條鏡帶比隻精工

唔係款款一樣架喎

之前去星際個間
去咗3次都唔見佢開
我個隻係SBDL021
知唔知邊頭有

星際

SBDC031 換左jubilee帶

SARB017邊度仲有得賣 真係好好J

靚，好有麻甩佬 feel，幾錢左右，知唔知有冇 大mm 款

槍街炒價應該有嘅

想買alpina

joma 幫到你

但唔知揀邊隻好

上strapcode搵tuna就有
但一條都唔平要八舊水

實心鋼帶差唔多啦，點都抵過你買iso

好好feel又好J 抵買

why not all

有無巴打做白老鼠？

你門市買定送上門

送上門

點睇Maserati啲錶？

引到我轉返鋼帶當新錶

自己鬆2格 難唔難
不過最驚到手 唔啱隻錶用

有冇巴打玩俄佬Vostok Amphibian

我覺得有工具就唔難
記得睇清楚description啱自己隻錶就得

新嘢？
幾正喎

正喎 有power reserve 有gmt

我淨係識睇錶帶闊度咋
不過奇怪有啲錶係22mm
但佢個網話係專用 就係21.5mm

新機芯，獨角獸

細mm唔係20咩

艾沙巴打想買俾隻吞
細mm係20

點睇呢隻海鷗?

呑應該平頭22mm通用帶就得

好想睇下個crown係頂會係咩效果

何謂平頭 有冇相講解下

專用頭

平頭

牛頭同春動fieldmaster咁

定landmaster，忘了

鋼帶平頭好似冇咁好睇

呑都唔會露出黎，用平頭啱架啦

多謝
不過最慘我個隻唔係真吞呢

你隻乜黎

Sbdl021

Google d 圖見到綱帶又幾好睇

個圈係咪好難扭

好少扭

一直想買返條鋼帶

請問各位 ching 會唔會拎 D 平錶去抹油
我最近令返隻細 mm 出黎戴發現一日快成一分鐘
但佢又係舊版黎個錶面靚過新版所以唔捨得買過
如果整一整又成千蚊好似又好金(買返黎先二千幾)

出面抹應該幾舊就得

快咁多可能受左磁
五十蚊買部消磁器試下先啦

都有可能係受磁
不過戴得耐有 d 跌碰既影響大 D

搵個指南針試下有冇受磁

12 蚊店個 D 指南針得唔得

咁唔洗買。企係度試得啦

有咩返工鋼錶推介 3-5k

steinhart? 🤔

新手留名，點睇helm? 🤔

用精工4r芯，個樣都幾靚，值唔值就見人見至

好似rolex 唔太鍾意

有冇錶面齋露機芯既介紹下 iwc 150years隻tourbillon 萬年葡正到癲 唔洗tourbillon 50k-80k有冇類似款

其實iwc屌2手係咪抵屌啲

二手都6位數

離地款

Frederique Constant有d open heart 款都幾正 有冇巴打有研究過嚟個brane 唔係好識野

brand

咁普通款呢

仆你個街
塵？？水氣？？

中獎
Black都有出現過依個問題，你快啲拎返去

我最擔心佢嘅防水性能
會唔會係我保養得唔好先會咁樣？

你有冇戴住沖涼？
熱水會令膠圈老化，又或者如果你冇扭實個screw都有機會沖到手入去

緊係有戴住沖涼，仲貼身過老婆
錶冠都有扭緊，因為個盾牌位好正

戴住沖涼抵撚死架喎

防水圈通常係軟膠
你沖熱水會令佢變硬之後就防唔到水

結論: 下隻小心啲

邊有奶油咁快老化
我戴左先三個月

你係咪都要拎上14樓俾人overhaul架啦
整完返黎之後咪自己留意下囉

快啲上行整，如果唔係手尾長

出鋼版 dw5000, 好似好怪咁

我反而覺得好正
只係成五千蚊就有d貴

我果隻水貨日慢一分鐘，幾日前拎上行較番唔收錢
但之後變左日快30秒
抹油收$900，唔抵啦

到底係乜野黎
塵定係水氣？？

上行教錶唔駛錢咁好

你試吓用風筒吹吓就知係唔係水氣

試過，冇事啵

如果吹完唔見咗就即係水氣
啲水氣唔會走㗎，過一排到會出返嚟

你就想無事，入咗去唔會出返黎架，你睇唔到即係入咗去芯嗰邊，一陣生銹就我真係恭喜你

聽日就蛇王鏟上14樓問下先
就算要整要應該唔洗收錢掛

有無人知係唔係真係賣大約呢個價?
係就買唔起啦

Leak得都應該係，買返綠綠細mm啦

基本上d錶就算diver watch防水都唔預黎沖熱水+水蒸氣。防水膠圈會加速收皮。

我上一隻K吞陪我出生入死兩年都冇呢個問題
依家隻屁啦高就咁樣
失去哂信心

學生哥想買人生第一隻錶
筆直三千蚊有咩選擇？（貴少少都得但唔好過萬 ）
啱啱追po見到樓主話唔好喺時間廊買
咁應該邊度買？
Thx

睇你想買咩牌子、咩款
潛水、斯文定點先

想要斯文 成熟少少嘅款
咩牌子就完全唔知點入手 有冇咩推介

Boldr個網買錶時入 “MARCHMADNESS” 就有15%off

世事好多時係咁，我見過人地隻pan仔又係有水氣，諗住拎去整啦，頂佢個肺隻錶過到水壓測喎，到頭來都唔知啲水氣點入去

希望到時有實物j下

限量版貴 d 都係正常

隻隻係大大mm，成45mm

似新版大 mm 多 d 喎
因為有個 x

之前一早leak晒尺寸

過左心目中價位好多呀
只能希望出個時價錢低返啦

以依家乜都炒嘅香港....難少少

好想買蝦仔隻GMT 有冇人有玩開蝦

邊隻？

開估

呢隻真係好撚正！！
my目標

sor dual time 先岩

一定好貴啦

無pilot款

Landmaster款但無landmaster，marinemaster款又想整走晒啲Marinemaster，依檔嘢都係算撚數啦

左的愈睇愈靚

個底仲有獨立冧把

好撚毒呀巴打你

佢出哂名。我而家唔怕了

想問條錶帶係邊度買？

買zelos獅子山淨低無用嘅帶黎

咸仔Kakhi Frogman同蝦仔Ocean 44 GMT比較，邊隻性價比高啲?

Ocean44實用啲，frogman粒鎖把其實幾頂手

利申我有

[img]

始亂終棄，花心蘿蔔

黎多次，始亂終棄，花心蘿蔔

5k筆直 有咩機械錶 皮帶 黑錶面好介紹

藍色死忠
等得耐唔耐？

等左半個鐘，唔算太耐
整好第一時間要戴住沖涼
拋棄海洋嘅藍色嘅巴打你走開

之後再入過水

但點解要戴住沖涼

藍色盾牌會擋住巴打嘅詛咒

其實只係我係做地盤，雖然唔洗點落手
但係日日都食塵，冇理由要愛錶積塵

所以就用另類方法隊冧佢

笑左

係愛呀，蝦梨

隻tudor: 放過我啦老細

根本係不愛了想隻新既先借d意整殘佢

根本係自己想換錶

估唔到呢個價位，新機芯，鈦 diashield，藍寶石，唔知到港幾多錢

下面隻復刻 好靚 不過實勁貴

六十幾七十萬羊

黑鮑12800台幣，有冇人有性趣？食完飯就拜拜

師兄台灣邊到睇
過兩日去台北 唔該

信義統一商場，淨返一隻

邊隻叫黑鮑

如果精工嘅話我呢個budget買唔買到靚錶？
另外喺啲廣告度見到Paul rich
好似幾抵 伏唔伏？

所有錶post都見到你 介唔介意爬吓文 睇啱某幾款先再問

細gs唔知得唔得。
或者考慮下alpinist ？趁仲有d貨係市面。

7 師兄 台灣買到錶？

喺fb賣緊
我仲係心大心細要唔要

隻Incursore比想像中細

md 入手？

係呀

我都想買白加洲面

呢隻抵唔抵玩

等佢下次drop再買

好耐無戴佢

係咪43mm?

我都唔知喎，4243依啲位囉

今日我都戴左

有冇人聽過萬希泉呢個香港陀飛輪品牌

Marco Fu成日帶住打比賽

但我換咗

想買

加州面睇唔慣

特別吖嘛

喵～～

想問下知唔知mido 香港ad 做到幾多折 睇中左隻Baroncelli Heritage

7

紅色戰衣

紅色戰衣襯咩錶都靚

想問係邊到間野?

大約幾錢?

信和八樓，四千零，之但係全數訂晒喇喎

好靚仔喎 咩型號幾錢

skx007+srpa37+ebay bezel insert

咁個外圈呢 上網唔係點搵到srpa37 你隻錶真係越睇越靚

個藍lume會唔會光架？

夜光照
srpa37 好似係秦國精工嚟
見有散件單買
至於個圈

我嘅意思個tuna 外圈 我見你個個原裝錶耳係中間嘅？

原來係指tuna外圈

佢仲可以做銅圈

我見佢可以將d 錶轉左個外殼整到好似tuna

依隻嘢喺我屋企又出又入

呢隻點睇？會唔會太似勞，驚俾人笑

好多人有帶呢隻喎 或者可以買飛行錶 無LOGO

但係呢隻 ovm 真係好靚，早排其他廠都有出過隻差唔多樣，用精工芯又要貴過蝦仔都大把人買，奇在又唔見人話嗰隻似撈

有冇d 30k樓下即panda dial chrono 介紹下 omega個幾隻好正但又限量又炒價咁

點睇hamilton隻intramatic68 但17k買咸仔好似又唔太值咁 求意見

呢隻靚

日期係四點鐘方向
好特別

回來了

算啦mwc，同luminox一樣成日話自己係issue錶，但雷記都叫全部原創mwc就一味抄
真係買軍錶款得cwc屌得過

各位巴打 有無$2000-3000既黑鋼錶可以推薦下

膠帶？

呀，條帶要另外配，無嘢了

大約半年冇戴，石英錶都可以快成 2分鐘

開估

鋼款百事

另外tudor都有百事

呢隻靚過大佬
有冇人知東方星香港邊到有/平 想搵隻gmt

大佬某程度上我覺得幾出事，依張相個陶圈好有v7版嘅feel，希望實物會正常返

百事色好似鋁圏襯啲，佢另外嗰隻rs & ss 就靚喇

39mm

百事圈刁鋼帶3700瑞郎，大概三萬港紙

如果銅版都出 39 mm 就好啦

今年好多細 size

Oris 隻 Divers Sixty-Five 都出 36mm

呢隻先正，之前 42 嗰隻真係嘛嘛
好似仲有銅圈鋼身款

大mm復刻版????

幅圖呢隻就係銅圈鋼身

呢隻絕左版啦

冇放大睇，正面唔多睇到

今年出，七月

大mm......

太陽呑對針好靚

重出？之前金針大mm好似限量？

大 mm 好似 slim 過之前
但太陽吞真心正成隻帝王吞咁

呢隻鮑魚型號係咩

其實個隻係咪大 mm 黎
因為得 200m
睇真 d 似 spb051 膠帶版多 d

但太陽呑真係好撚薄

Srpc49j1

其實我都唔知精工想點，cut咗017再出隻無咗mm嘅大大mm(45mm)

然後再用大mm殻做返扭底，然後又出兩隻200m機芯降grade 嘅潛

呢兩隻200m一陣柒味
好似左抄右抄咁冇哂特色
唔會再買精工
手上隻srp637個design真係屌打呢堆新錶

加價囉
大大 mm list price 成兩萬
6r 機芯大 mm list price 接近一萬

我情願你直接大大方方加價

大綠mm正呀，不過可惜45mm真係太大

今年咁多大廠出細size dive watch，精工反而背道而馳

如果精工肯出38mm潛水錶就好啦，依家得隻 SKX013，又冇停秒又冇手上鏈

其實呢幾隻重算唔算係 mm 呢，冇咗 marine master 係錶面真係差好遠

Massdrop做緊42mm
1100抵唔抵買

買

發現得38hr power reserve
呢個價位會唔會太少

佢行 sw 200 38pr 係正常
不過其實 joma 都一直長期做緊 1100 左右 ...

如果差唔多價位嘅話，joma 保用會好過 md 少少嘅，因為 joma 會直接幫你搞，md 就好似係幫你同賣家聯絡，之後自己又要同賣家 deal

其實我睇緊綠面果隻，md已經sold out 得返珍珠同藍面

SLA019J1=SBDX021 ?
隻綠同我心中以為個個有出入
不過都好正

睇埋新嗰隻 40 同 36mm 先啦，今年個個都出細 size，應該潮流會玩返細錶

呢樣真，保留彈藥
手幼撚

How about captain cook?

功鐘意凸面復古
圓點仲正 但又會好似BB

佢個標誌會轉架喎，係個陀黎

好特別
但Over budget

有冇巴打知邊到錶行買hamilton會平啲？

明明手幼撚帶隻細錶會好似女人手咁
但係點解咁多人鍾意咁做

我覺得40左右其實差唔多，但你話落到36就真係不了

39 應該最正

但係今年好多 三十幾 mm，潮流嘅嘢我識條春咩

我覺得42-44 最好

3-4K 左右有咩錶推介
唔鐘意潛水錶, 同埋唔會配鋼帶, 應該配皮/NATO
睇過Orient sun and moon, hamilton khaki field auto
重有冇其他好介紹

浪琴 同 tag 嗰兩隻復刻都幾靚

年代唔同啫，以前啲人追 boy size 嗰陣夠話大錶唔靚啦

真係加
大大mm 成兩萬二
反而 6r 大mm就六千七

六千七比想像中平喎

幾錢啊？

呢隻入得過

都係你隻左手pelagos最好j

精工兩隻復克都好想要，特別係隻呑，但佐敦一開就一萬六千八

十算時代重臨

我冇左仔，嗰隻係 七索 㗎

等行價先，可能平過水

原來隻39mm bb係用新機芯

希望三萬樓下啦

你哋對oris評價點樣

應該兩萬八到

鋼帶兩萬八

呢個價我不如係日本買好過

三十萬円

呀睇錯，另一隻限量石英呑先要，金呑要二十四萬円，係咪即係同萬七差唔多？

差唔多價真係日本買好過

即係實買都會做到兩萬頭左右？

收到風新嘅太陽呑厚12.4mm，比起以前嘅12.14mm厚返些少似返男人戴啲，售價大約420歐羅

兩萬頭水貨價啦，你平時見嗰啲好似都標兩萬六定七

邊有咁多折

Model: SNE498P1
Movement: V157 (Solar)
Accuracy: +/- 15 seconds per month (between 5°C and 35°C)
Water Resistance: 200m
Crown: Screw down
Bezel: Unidirectional
Crystal: Curved Hardlex
Case: Stainless steel with black hard coating and gold color coating
Shroud: Black Plastic
Magnetic resistance: 4,800 A/m
Size: 46.7mm
Thickness: 12.4mm
List Price: €420‎

我真心覺得隻黑金太陽呑值得期待一下，雖然佢有x，但都好過綠大mm兩個x

依隻同之後隻限量版黑金有咩唔同

現代款有 X 我覺得冇問題，但係舊款有 X 就唔係咁夾喇
不嬲覺得 padi 有X 幾好睇

兩件事嚟，嗰隻復刻款，石萬英一千米，shroud用陶瓷圈，藍寶。相比起之下依隻係玩具款

大mm復刻55萬yen
綠mm32萬yen
金吞復刻24萬yen

買唔起復刻金吞唯有買呢隻

12.4其實都偏薄，石英300m到17.4mm厚

咁咪成隻扇貝咁

對錶冇咩研究 純粹想買黎襯下衫
上網睇到Presage SPB045好似幾正
呢隻=SARW035?
出邊賣緊咩價?
BTW 精工POST死左

識買一定買sarw035
"Automatic"好睇過"Presage"

唔知香港咩價呢，隻 007 好靚靚

咪一萬六千八

Hi beat 嗰隻喎

其實呢隻係 007 定係 sla025

巴打係唔係打想講舊款果隻SARW011

我以為你話007戴嗰隻石英，hi beat四萬左右

跟地區

港行報價。

6159隻復刻: 42120
綠大mm: 24180
石英呑: 17940

唔知有冇折

有折就可以一戰

原來重有分 Marinemaster 同 普通 Diverscuba
即係 300m 係分界線

總之就係舊款寫automatic 嫁啦

其實精工都唔知做乜。。。
細mm轉個突然X上去
cocktail轉4r
連大mm都加多X上去。。。

精工將產品線洗牌，目標都係想增加盈利，將 6R 機芯升一級到五千以上嘅錶款，以前用 6R 嘅款例如細 mm, cocktail 就用 4R 取代。

另外加 X 應該係想統一產品線，所有 Prospex 產品 (復刻除外) 到最後應該會全部加 X。

最近比較大嘅系列調整應該係 GS，將 GS 分拆出來，將 GS logo 放喺 12 點位，但其實新 logo 位置個設計有啲問題，佢好多款嘅 6 點位吉晒，錶面睇落好唔 balance。

45mm，不了

上seiko 網見到有隻SBDN049
呢隻係咪都係TUNA 黎?
有無巴打見到出面有得賣?

其實對比 017 只係大咗 0.8mm 厚咗 1.1mm 咋喎

對比6159同6125呢？btw其實我對大mm無乜愛

嗰隻係solar tuna

放咗兩星期都無人要咁自用啦

當玩款係咪都入得過?

又話平民post, 隻隻都皮皮聲

對比嗰啲元祖就真係大喇，不過隻錶唔係好大，同大mm 差唔多，不過都係要睇實物先知

唔算大好多
但錶面大過之前D大mm
同埋轉左藍寶錶面同埋陶瓷圈
加價都叫做有D誠意

我都鍾意玩平嘢，係平嗰啲冇人眼得上眼啫

我鍾意佢啲字釘分返開少少，感覺大方好多

錶係愈玩愈貴

精工專門店?

想帶上手睇睇先 決定

今朝先貼完平嘢

貼親平嘢啲人都直接無視

我都想睇睇隻sarw011

44mm
用miyota9015

40mm
用sw200
限量

嗰啲水晶識發光

近排想買隻計時錶 大家點睇tag neuer黎個brand？

貴咗好多

有d款幾靚 但上到40幾k listep price 唔知值唔值 水貨d折頭勁唔勁？

一粒有放大鏡嘅夜光刻度

掛

咁即係有十二粒放大鏡，咁又真係幾特別

普通 7750 計時 2萬左右都有嘅

如果用7750 longines master collection 有用相 日月星 個正仲正

月相
cp值高

有冇人知依隻邊到有隻買

經典款我個人鍾意浪琴多啲，現代款就 tag 靚啲

浪琴隻legend diver 真係不得了

不過有 date 喺香港都唔平，好似都要萬4,5

隻新autavia好撚正

lld

想請問下有無巴打知道邊度有呢隻2手賣？

thanks

Ebay

thanks, 岩岩搵到，得1隻，要萬七蚊

放棄了

Airman 平平地有計時同三時區
原裝黑皮轉啡皮靚咗好多

唔係openback但個rotor都有少少花臣

呢隻好少見喎
想買 base22，不過 md 好少做

初頭我都等緊佢drop 結果等唔切

機芯咁多decoration
佢唔做透底，有d浪費

Certina手錶如何? 定係買steinhart好?

Massdrop出藍黑面airman

都係ETA芯
覺得邊款靚咪買邊款

呢隻成日做，比較想要 base 22

我想佢出埋combat sub
隻Golden Eye

Golden eye 成日一出就俾人秒曬

法國特別版來 我都好想買不過太貴了

睇email遲半個鐘已經

見過ebay有二手，都幾千蚊姐
唔知信唔信得過啦
點解法國版好似受歡迎過香港版呢？

應該講限量版先係 張圖隻野係Steinhart France edition limited 50pcs
不過其實你買香港行貸 買其他款又有2年保都係5K左右
但係Steinhart 都係少少似ROLEX樣 唔一定巴打喜愛

某啲款都唔係小小似

嗰啲直頭望都唔望啦
係原創款同某啲致敬舊款先值得睇

繼續平錶

想問下咁蛋位知唔知邊到有得配鋼帶
Search過得鴨記有
想知除左鴨記仲有邊到有
有隻咸仔king auto想換鋼帶

想問下咁多位知唔知邊到有得配鋼帶
Search過得鴨記有
想知除左鴨記仲有邊到有
有隻咸仔king auto想換鋼帶

潛水錶Steinhart 定 Ginault 好

價位差好遠喎，ginault 你有折扣code?

呢排好似有code, 唔係55折但都平咗唔少

呢隻嘢影相真係好大隻

我要，快！

岩岩入左隻冷門野
開頭好似著左turbo咁一個鐘快幾分鐘，要開蓋做手術較較佢，而家正常返

諗緊買呢隻定復刻果隻

兩隻都靚 ，兩隻都買

那有錢

搵到復刻sq原版，但要儲陣先買到

???
開心share ok???

網上借圖，今次二手私人deal咋

話說，我早兩日貪得意amazon買咗兩隻charlie brown

呢個正呀
點搵嫁

本身都同條友有偈傾嘅，另外無sq600m都有人放，應該暫時仲係九千幾

不過7549行咗咁多年，你相對地要承擔個隨時壞嘅風險囉

玩得就梗係玩sq啦

又唔係嘅，兩隻嘅分別其實只係日本内銷同國際版嘅分別，無字係日本版

幾錢

但你要搵方法運過黎，佢本地free ship架咋喎

但timex真係好撚澡

好似個鐘咁大

幾舊水買黎玩下囉

次次見到tuna都知一定係某幾個巴打

再加埋啲麻雀名一定知係我

其實係 close up 嘅視角關係，遠啲影會正常啲

抵到爛，drop 已 join

痴線，同期重有 max bill
不過那有錢

貧民精工

上網見到 Seastrong 300 lume shot 好靚靚，好想快啲收到有得玩玩

有冇巴打訂咗呢隻錶? 現加心大心細緊訂唔訂好…

唔敢玩 kickstarter

痴線陳智燊已經到咗手

佢唔係去錶展嗰時借嚟玩㗎咩，我睇佢直播嗰時已經玩緊
睇完之後唔敢諗買呢隻錶
一定炒

吓，點可能會唔炒？你依家訂就可能唔洗食咁多

都係等平民錶 fifty eight 啦

所以唔諗呢隻喇

佢簡直好似香港精工代言咁
記得之前精工送左一set錶俾佢
連gs都有，做明星真係好

黃浩然都叫做有星辰自動煙灰缸，相比之下森美得隻綠海龜，自動呑好似都係佢自己買

呢隻真係好靚
係衰 kinetic

動撚錶
狗也不屌

咁係靚嘛
Btw 頭先去咗時間狼問有冇得訂隻 hi beat

之前有人有興趣嘅 FC，而家 MD 做緊平過 JOMA 幾舊

有啲興趣

呢隻錶除左專門店有之外
知唔知仲有邊啲鋪頭有呢款錶買
想平少少 但又想係實體店買
因為想有個保障
利申：第一次買幾千銀既錶

請問買平平地日本錶 （精工／星辰），
去邊度買會好D？

定係街鋪都係跟網頁定價一樣？

信和地下大鋪，深水埗高登地下都應該冇伏，通常平過官網價，大約 7 折左右啦

實體店要交租一定貴過網店好多，咸仔 A 網好平

有無人玩百年靈？
嗰陣陽剛味真係好正
想要鈦嘅，有無巴打知道邊到入手最好？

人生第一隻錶，之後就想買多隻

最後訂左呢隻，好似好vintage 咁，又靚

有冇人買過

整返好，今晚又要一齊共浴

記住沖凍水涼

點解要特登戴住錶黎沖涼？

有冇收你錢

佢要超友誼接觸

天氣忽冷忽熱，沖凍水我同隻錶都會病

沖熱水你隻錶就唔方唔病

買咗幾個月，保養仲有段時間
14樓報稱幫我較對過（我想佢行快唔好慢）
同埋幫我抹油

出咗花紅做咩好

出街一齊食塵咁耐，冇理由淨係清潔自己，擺底愛錶積塵

點解錶冠會歪咗
明明之前係正方向

刁你老鼠杏加橙

因為較過隻錶黎嘛

14 樓抹油送花是常識吧
唔信去香討勞板睇下

送花唔緊要，我自己本身都粗戴
緊有啲歲月痕跡
但係我接受唔到由正盾變歪盾

扭鬆佢

鬆盾唔可以同我一齊穿山入水

又導人升仙

佢都送佢沖熱水涼啦，唔差在

你又岩！可以快點換隻新既！

人膠無藥醫 唔爭在戴住佢浸溫泉

潛水group度做緊promo嗰條鑽紋帶真心高汁，有頭20mm錶我都建議你地買條，百六蚊超值

MD出Combat Sub Golden Eye

有咩慘得過整花隻錶？就係你個frd飲大咗撞凹你隻錶

可惜冇 GL0092，想要紅金多啲

睇相唔覺有凹喎

上次有92冇93
今次有93冇92
可能下次又有返呢

唯有等下次先買 92，今次買住 93 先

岩岩到手，要換帶

想買條NATO 錶帶比SKX007
香港咩地方有得買
想要個條官網~200蚊,係咪都係咁上下價錢?

護橋

呢個會係十年後你同你個 friend 嘅回憶

換nato啦

巴打去開邊度換帶？

想問條錶帶邊度配同幾$

我有 92, 想買 93, 不過啱啱先買咗隻 seastrong, 都係再等下轉先

我考慮咗幾日，決定買鋼帶 seastrong 時就 sold out 了

星際三樓

好似幾個鐘就 sold out

鈦都凹一定好大力

我唔敢買，平到唔合理

對比起原價，MD 價真是超平，等冇野做巴出包膠，如果冇伏，希望佢會再開 drop，到時狗衝

嘩 原來Alpina原價咁貴 早知狗衝

唯有等下一次機會

有冇人知邊到有seiko scvs003同幾錢左右

或者其他scvs

想買隻東方
有無人知Creation Watches哩個網信唔信得過

想買可以點訂?

我直接踩上去話我係diver watch group，想買錶帶

已經sent 去你email了~
另外想問下你呢隻錶係咩brand?

膠帶黎
walk in買有貨?

唔係我email黎，係間鋪咁同我講我照copy返俾你
依隻ginault

膠帶黎，仲有掛我都係問完佢話有貨先去買

今次用 USPS, 希望唔洗好似 DHL 咁環繞地球一周先到香港啦

等你包膠

留名等睇圖

[url]網址 [/url]

隻錶真係幾靚

呢隻成日都好想買

我仲send 左 中文 email 去

矛樹嘅，佢老婆香港人黎

好耐無見

我3分鐘前補左個英文版俾佢

仲未換帶

有冇巴打推介邊度換錶帶?定其實是旦都冇所謂

鴨記有啲錶檔都有啲幾十蚊選擇
油麻地南興都有

靚嘢就唔識搵
要巴打出手

因住一陣俾double你

我收

有你包底我就放心

我想要多條但懶得sd email

真係寄左兩條黎就TG你啦

日日唔同錶，未換住

呢度平民多，太貴唔識討論

淘咗個無影燈箱好正

Md 做緊 99鎂，好似幾抵玩

咩芯?

咁平緊係精工芯啦

想買可惜無信用卡

啱啱都見到，考慮左陣，但 16mm 實左太厚了

又買黎戴兩日之後封印咗佢？

咁厚㗎咩
隻嘢咁簡單又 200m 點解會咁厚，我見白色個藍橙圈幾靚又平，所以先想入隻玩吓

Btw 我隻 seastrong 應該呢兩日到

個圈靚嘛

好心急想睇實物，唔知重有冇機會再開 drop

隻 Spinnaker Spence好多人買 16分鐘 56隻

實物中港城有

襯色好靚

thx 七索巴，有機會經過去睇睇先

我睇中橄欖綠

Drop 已 join

官網冇嘅

官網 SP-5039-03 同 SP-5039-04 都冇

隻spinnaker真係窮人恩物

我都join咗

Join 咗咩嘢色先
隻藍橙真係越睇越靚

有冇巴打有王Bermont 值唔值咁貴？

Bremont先岩

我join唔到藍橙join咗03黑金

細力一推

覺得幾靚所以買

利申唔識錶 覺得靚就買

估唔到咁搶手

到咗
應該算冇伏啩

條原裝鋼帶唔識搞，是但搵條 nato 玩住先

好靚仔

35折入手冇投訴啦

好後悔一開始冇 join 到，想 join 嗰時已經 sold out

等下次 drop 啦，我都想入多隻唔同色，如果重係呢個價

我依家 keep 住日日 login 睇吓有咩錶開 drop

希望 oris 隻 diver 65 會再開，上次個 drop 完咗先見到

65 唔係好抵，同 joma 差唔多價，joma shipping 重要快好多，md 用平 shipping 好慢

要heritage 款

現代有現代玩嘛
呢隻嘢有驚喜，估唔到佢原來好閃

下次再開再比較下先

一陣我又去訂多隻銅錶
Seastrong佢今年原本仲有隻gmt，但無咗影

上次隻銅好似都未到手喎

雙開

我係完咗drop先知隻錶咁正

係咪得我實物上過手後覺得唔好睇

好睇喎
不過口味嘅嘢

嗰日中港城上咗手覺得個面好大但同時好似好空洞咁，我唔識形容，雖然唔同價位唔應該咁比，但大家都係酒桶型，submersible成個比例平衡好多

反而嗰日試埋Alpina 4，依個系列有驚喜

寶珀五十噚都係好空洞㗎喎，我個人唔係太鍾意咁迫，大mm 我唯一唔鍾意就係太迫，好小家
新撈都好似改返用細釘柜

佢隻 4仔藍面同白面都好靚靚

所以五十噚我會買有數字款

Gmt business hour

咁係口味唔同啫，我細個嗰時就鍾意密密麻麻，大個啲就開始鍾意空空地嗰種貴氣，所以我最鍾意大三針

Md 做得一次呢個牌子就有下次，不過新嘢一定好快 sold out，下次如果啱就係唔係都要即刻出手 join 咗先，反正有得 cancel 嘅
不過通常見到 sold out，自己又搶到嘅話都唔會捨得 cancel 㗎喇

下次一開要即 join

張卡冇印，咁重有冇國際保㗎

冇 shop name 冇印，應該冇，又或者你可以自己.....

理論上無

MD除非寫明 否則應該係冇國際保既

有時啲水貨盒都無

幾經辛苦終於較好條帶

有樣嘢想請教一吓大家，如果呢啲咁冷門嘅錶爆咗玻璃要係邊度換

1-year Massdrop international watch warranty

即係點

好靚呀

我淨係知有事可以同md個support一換一
但隻錶應該冇廠保 好似係
有錯請指正

屌你好正

咁都幾好，照計 md 都唔會走數嘅

香港有代理的，拎去ls就得

即係呢啲錶街鋪冇得整

吸血代理

其實係咪得精工先有街鋪整到，其他牌子都要返廠搞

你去土瓜灣度尺寸，佢會肯幫你車塊藍寶

咩錶都得？
係又唔錯喎

嗱價錢唔知架下

精工邊到換藍寶好？隻007花左幾條痕想換

照計點都平過冇保返廠唔少啦

好難講，如果特別尺寸要人開料的話

淘返黎自己壓

巴打點睇steinhart依個牌子既錶?同埋邊到買到依個牌子既錶?
唔該哂

唔買抄款ok，大圍佐敦有

好易換？

平時有做開維修用開嗰啲架生就易囉

有無ETA2801 嘅diving watch?

新手一個

我指返工做開要用工具嘅工

上ebay執左隻星辰crystal7，比想像中企理
搵野測埋日差，-13秒左右，可以玩一排先搵師傅抹油

唔睇抄款都好多自家款，有幾隻都好好J，價錢平，手功用料都有返咁上下，特別係機芯性價比冇得輸，款啱嘅話可以一戰

機械錶新手入門鈦500真係超班

好有型，幾錢入手，未試過ebay 買錢，好驚收唔到貨

有冇人有興趣買 barton 帶，想搵人夾

痴線今個月開三次箱
快啲到齊啦

啱啱 fb 見到 好靚靚

買錶開箱最開心

新嗰隻藍靚呀

1000有找

之後再搵既時候見到

仲要冇原裝鋼帶

黑橙型啲，藍嗰隻高級啲

繼續新屎坑

差咁遠
識玩 ebay 真係好

咦，你又自爆喎

行不改名，光明正大

好想 MD 快啲出 ALPINA 4，隻 SNOW WHITE 好靚

幾時出

出咗好耐

搵下香港有無得買先

Mass drop

Md 係一個團購網，除咗錶重有好多唔同嘢買，我開頭係玩耳機嗰啲嘢先接觸到，因為佢大批攞貨（個量一定大過好多鋪頭仔），所以個價會有時平到冇人信
開頭買個幾次平嘢都冇伏，係 shipping 會耐少少，玩玩吓咁就中咗 md 毒

感謝
md都幾多嘢睇喎 又有edc

收到貨了， 但係好似唔多襯我隻垃圾seiko

MD 隻SPRC09到咗 換咗條帶

唔係呀都幾好睇呀

幾靚喎

可能係我手粗，條帶偏幼左些少

隻Spence到之前 戴下隻Wreck先
佢啲扮舊化幾正

不過我覺得佢個風帆 logo 嘛嘛地，就咁英文字最靚

今次個 drop 嘅 shipping 咁平，應該有排先有箱開

多咗分鐘刻度同支針好又好似太多嘢咁

其實星辰都有promaster個logo，但點睇都比prospex個x順眼好多

好睇好多，多返好多細節

想問巴打massdrop係點樣知佢價錢
未見識過 求教

最簡單係用 facebook login

唔該哂巴打
Join咗隻spinnaker，窮學生又想換隻錶

呢隻幾舊水抵玩啦，不過我估有排等
Btw 你join 咗咩嘢色先

光巴快啲有電話到

睇運氣架咋 不過so far未中過伏

唔會唔送黎就得了
小弟join咗啡色錶帶個隻 但藍色都好鬼靚

想問下大圍大概邊到？感激不盡

金禧商場，上年12月幫襯過

join 左綠表面黃銅殼果隻

提提大家，個 drop 完之前係可以隨時 cancel 或者轉款，當然要未 sold out 啦
MD 好好玩的

有人開箱喇

玩咗成晚影得最好依隻

冇左日期有啲唔慣
不過都好靚

上鋼帶 end link 真係好易整花啲耳仔

2824 一日慢六秒算唔算好

正常啦，不過我個人鍾意快多過慢

今日一收工衝去攞，新加坡品牌出嘅香港限量版銅錶

好似幾抵屌

Md 好似 379
Joma 最抵嗰隻 glycine 係 aquarius 499鎂，不過太大喇

各位小心了

eta機芯

我肯定係海鷗，你就想有eta俾你

有時候假貨會比真貨好.jpg

話說你朝思暮想嘅鈦500我已經賣咗

又唔call我
不過我已經買左好野

我tg咗你好耐，成兩星期無反應先放架

我到上緊光膠度攞好嘢

唔通我tg自動登出左？
不過你賣幾錢？

4000

三千七先啱

最近係FB 到望到bremont e個牌子
上網搵過相關評價都唔多，
唔知巴打們覺得e個牌子品質如何？

睇中左e隻，外型復古
但價錢都唔算平其實 標都4萬幾，折左都要3萬左右

我都想試下bremont ，但下唔到決心

我都有諗過 不過尼個價玩chrono不如玩iwc 3777 or omega speedmaster or tudor bb chrono

呢個牌子跟本定價有問題，唔係佢唔好，只係同價大把比佢好

Bremont機芯有cosc，但聽聞係eta改出黎，不過佢啲細節真係好出色。佢錶係幾靚嘅，但價錢方面就見仁見智，其實都係睇你自己負唔負擔到架姐

但係同價佢有人地都有嘛
Cosc 天梭，美度唔洗貴嘢都有
如果大把錢當然唔洗睇價錢啦，有限錢情況又唔同睇法
佢個價 7750 改都可以高過 iwc 7750, tudor 百記芯
先唔講品牌，唔講歷史，剩計隻錶本身都係貴過其他人，但又唔覺有咩特別賣點喎

講到尾個樣中就中架啦，會左度右度諗理由話俾自己知唔抵買嘅就即係唔鐘意/唔夠鐘意，可以pass

絕對同意，設計其實好普通，但定價太貴

冇錯，千金難買心頭好，如果有愛嘅話根本唔需要討論，如果要問人就即係愛得唔夠深，想尋求認同感，搵理由話俾自己知好正，好抵買

其實諗過，但係又未買嘅咪就係因為唔夠鍾意囉，或者鍾意其他多啲

開箱時間

話說前年zelos帶起咗細廠出銅錶嘅潮流，而之後香港亦有鋪頭引入，更用香港獅子山為主題推出咗一隻隕石面嘅銅錶，而且都幾受歡迎。
到今年我地嘅光膠巴打都搵boldr造咗一隻用香港做主題嘅銅錶，價格比當年獅子山更抵，但用料更好

開封！

其實依隻已經係我第二隻odyssey黎，上一隻係潛水谷嘅谷錶2.0。一開嗰下我已經覺得好靚，當年zelos嘅隕石面造得唔夠突出明顯(依樣其實唔怪得zelos，始終隕石面無得加工)，而且今次個隕石面仲要係藍色，老實講我都係第一次見有深灰以外嘅顏色，好靚。

正面，係HONG KONG呀！！！玻璃係double dome加藍色ar coating，500m個字用咗橙色(?)黎撞，幾襯。另外我幾喜歡佢個bezel啲粒粒上面有數字同有刻度，依樣喺不鏽鋼款係無嘅，復古味更濃，至於superluminova 嘅夜光無乜好講啦，都係咁

背面嗰個地方，唔洗介紹啦

整多張放枱面，順帶一提今次同平時odyssey嘅限量款唔同，今次係用sw200，平時係用stp1-11，大家都26石28000vph，雖然大家都係clone 2824-2但sw200我個人覺得比較高級少少。

上手照，正

Lume shot

兩隻香港做主題嘅銅錶合照，獅子山已經完全氧化，另一種味道

最後放多張正面，有藍色ar架

幾錢？ 之前見nethuns又有銅錶都幾正，不過驚唔成熟carry唔到

呢幾隻好靚

真係幾正架，nethuns嗰隻如果唔係精工芯我都已經買咗黎玩

我睇光巴網係 nh35 嘅，如果係 sw 200就抵玩啦
唉，早知係 sw 200我都想買

多謝巴打支持。見到d巴打拎錶睇實物冇失望個樣都我都好安慰

sw200 黎， 屌我岩岩check返原來我個網英文版寫錯nh35

冇咗靚價

仲有呀一路都冇變。

剩係 hk 版先冇變？
我見其他嗰啲變返晒正價嘅

即係幾錢？好正呀

到齊貨無得預訂就變返正價，好似係

幫你喺潛group賣廣告特登貼埋隻谷錶又貼link

多謝巴打。

係咪全部bronze meteo都係用sw200

我都想知

Emma話應該下星期左仔就會返，下星期又有得再開箱

睇完開箱心郁郁都想入返隻

真係好靚，我好少可會唔睇實物就訂錶

唔係。官方出Bronze Meteo Black 係NH35，只有我隻Bronze Meteo Blue Limited Edition係SW200芯。

諗緊買sbej003定sbed007好

決定唔到嘅咪出咗睇咗實物先囉

痴線戴咗一日粒把的同個底都起晒銅綠

劣銅同靚銅嘅分別 隔離post 隻iwc銅大飛戴極都冇氧化

嗰啲溝咗唔知鋁定鋼，alloy黎，理論上鏽極有個譜，tudor嗰啲無記錯都有溝嘢

銘，青銅合金

pure bronze 真係好快就會 鏽入機芯

咁又未必喎，理論生鏽只會係面嗰層氧化，我隻獅子山玩咗成年鳩幾個外皮變晒色入面枝銅針同內影位都同最初返黎嗰陣一樣，我諗只要隻錶密氣造得好入面其實唔會有太大影響

不過黎緊個weekend 我應該會拎晒兩隻去浸茄汁之後再同熟蛋玩遊戲

呢個真係考造工
生鏽係面層，所以驚出事都係啲防水位因爲面層厚咗搞到啲位唔fit

不鏽鋼內膽裝oring做防漏，外包層青銅做抗壓，輕鬆

其實依個層面我已經唔多識，純靠估

2824出廠+/- 12秒
一日六秒算OK, 撈都係+/- 5秒

有啲想買below zero

Deep Blue, Alpina, Squale, 大家點評價？造工邊隻好？

頭先睇緊見到undone嘅廣告，望下個價錢，唔明點解可以賣哩個價

Undone custom made，squale同alpina應該都唔差，兩間都有返啲歷史，但squale衰logo

Deep blue好撚厚

Alpina 過百年歷史，手工有返咁上下，squale 未掂過，deep blue 就感覺粗咗少少

上網見到Squale 有幫寶鉑同其他廠提供零件，係咪應該有啲保証

一講潛水錶就有squale份，其實佢淨做潛水錶，以前都有唔少牌子用佢造嘅殻，好似下圖咁會貼牌都好似唔少，佢隻50atoms殼最出名

呢隻真係好輕身

Squale 係衰冇實物摸吓

摸過中古錶，好正
二手區有隻三千七，好吸引

諗緊等唔等叼隻 39 好 v

呢排諗緊入多隻 左仔，速度大師，hi beat 或者 spring drive 就 2018 停手

就係無得摸先1516

想請問下呢個牌子抵唔抵玩？

款係靚，不過 精工芯

劣銅同靚銅嘅分別>>>
唔關事。 鋁合金青銅定係錫青銅問題。鋁合金青銅出唔到銅綠，同黃銅錶有d似。

總之佢話bronze 而佢講明係CuSn8就可以放心，依種浸咸水係會鏽到變遺蹟嗰種銹嘅，而al bronze 就即係黎緊heroic18同tudor嗰種，依種頂多會變色，唔會生銅綠的

一放假又想買錶

咁大獲

買光膠號

我隻Tudor BB戴左幾次都無變色

用省銅水抹完又令返晒

窮到窿 帶精工

個錶面個白色圈咁樣好靚 有冇其他類似設計既好介紹 thanks

依隻七八十年代款黎，要搵都有難度

呢隻銅真係好靚

個藍面好靚

藍襯黃好靚

想問下
想送隻錶比女友
諗住dw, ob 但佢話唔值呢個價
請闆仲有乜推介？
Budget 3k

你女友都知唔值啦
Seiko, orient 甚至 baby G 都好過DW

Srpc031

有冇人知sinn 556 香港代理賣幾錢

有無清買左1545，影啲相黎參考下

唔好再引我，我要清心寡慾買omega

喂各位巴打你地喺各大交易區見到隻賣七千一嘅紅圈咸仔frogman唔好落搭，之前我五千三放俾佢架，佢依家一手價錢賣三手貨架

Bond james bond

呢隻靚，有冇人知 6L35 芯係咩料

新機芯，同9015睇齊，但不外銷

2隻都試咗上手
好掙扎

原隻原來 2200歐，精工真係 cls

003 auto 啦
巴打邊度試同埋幾錢？

係日本睇到
價同官網一樣

嘩，精工宜家冇折㗎

咁又無問到
專門店個標價應該同官網一樣
暗啞底可能有得平

我上次去isquare問黎緊隻金呑佢地表示什麼是折扣

實物靚到痴肺

時間狼 gs9折，600m mm 85折

唔知係咪預訂款唔敢自己揸主意，不過我都係八下姐

用咩芯

Eta 2826

去左k11試？

喺times間tic tac time見到實物，想入去問價但俾人拉走咗

用成八九千蚊買隻R4機芯嘅錶係咪有啲不智

八九千石英都大把人買，最緊要鍾意啫

新出嘅presage?

唔講啦，太小眾驚自爆

咁又係，junghans都係石英有啲款都差唔多成萬蚊

隻sinn 204 St Sa 幾靚仔

今次無人估到了

一定唔係精工

難買過黃子華啲飛，官網一出就無晒，痴線我都係見amazon有人放又唔係太貴先買到

屌我買完有返貨

用茄汁原來都還原唔晒

浸耐啲得唔得？

測試浸咗三個字，其實大部份都還原，但當初水蝕嘅紋都係唔甩，而boldr嗰隻可能新，三分鐘都已經還原晒

依家用緊熟蛋焗緊兩隻錶

用手捽兩隻啦

懶，實驗完就算

有冇完成圖

Cw 呢隻都好正，佢仲有氧化完成版賣

無，焗咗兩個鐘變返收貨嗰陣隻色就算，費事焗過夜

呢隻幾靚，陶瓷圈瑞士芯

氧化要自己玩先正

正呀，但係條針遮住左，到底係咩牌子

咁買未氧化嗰隻
最衰佢呢隻錶面冇咗波浪紋，如果唔係真係入返隻嚟玩

Borealis 575 鎂，不過 sold out

我買oris算

Oris 貴3,4倍
冇得個個月開箱

個個月開箱

分享一吓近呢一年入手嘅錶
唔好問點解唔買一隻貴，因為我窮同埋鍾意月月開箱
個個月開箱真係好爽㗎